# Проект: «Проект 42. Мобильное приложение Ак Барс» Подгруппа: «Системные администраторы»

Основная цель работы - разработать мобильное приложение для банка Ак Барс.

Задачи для системных администраторов: Составление скриптов автоматического развёртывания с помощью Ansible, развёртывание и поддержка бекенда (ОС + PostgreSQL + Django) на удаленных серверах, либо локально. 

Ссылка на сайт http://pd-2020-2.std-1202.ist.mospolytech.ru/

Ссылка на презентацию проекта - https://drive.google.com/drive/u/0/folders/1IeK3YkARKhXbtyuLY2ANrhQzcYx2X5Js

## Участники

| Учебная группа | Имя пользователя | ФИО                       |
| -------------- | ---------------- | ------------------------- |
| 191-351        | @IndiGo21        | Михайлов Артем Михайлович |


## Личный вклад участников

### Михайлов А.М.

#### Общий объем работы оценивается в 84 часа

- Ознакомился с работой прошлой команды - 2 часа
- Поставил и настроил centos 8 на VirtualBox для ansible и для ansible клиентов - 2 часа
- Изучение документации и примеров работы с ansible (23 часа)
  - ознакомление с ansible и изучение его отличий от конкурентов - 1 час
  - установка ansible и разбор файлов конфигурации - 2 часа
  - разбор файла inventory и правил его создания, для подключения к удаленным хостам - 3 часа
  - Изучение ad-hoc команд - 2 часа
  - Изучение составления ansible playbook, формата ".yml" - 4 часа
  - Изучение возможностей ansible galaxy и коллекций сообщества - 6 часов
  - Изучение ролей в ansible - 5 часов 
-   Составление ansible сценариев для развертывания и проведение их тестов (28 часов)
    - Установка postgreSQL13 и тестирование - 8 часов
    - Установка python3.8 и тестирование-  6 часов
    - Создание виртуальной среды venv и тестирование - 5 часов
    - Скачивание сервера и тестирование - 4 часов
    - Развертывание django и тестирование - 5 часов
-   Составление отдельных ролей из ansible playbook для файла полного развертывания (11 часов)
    - Создание роли для установки postgreSQL13 - 3 часа
    - Создание роли для установки python3.8 - 2 часа
    - Создание роли для создания виртуальной среды venv - 2 часа
    - Создание роли для скачивания сервера - 2 часа
    - Создание роли для развертывания django - 2 часа
-   Создание побочных ansible сценариев, запускающих роли, итогового ansible сценария - 3 часа
-   Создание скрипта автоматического развертывания сформированных конфигураций ansible, для запуска ansible скриптов локально – 3 часа
-   Тестирование работоспособности главного ansible сценария по развертыванию бэкенда на Centos 8 minimal, Centos 8 dvd1 (gui) локально и удаленно - 3 часа
-   Создание и дополнение Landing Page - 3 часа
-   Составление "Комплект отчётных материалов (Отчёт,Видеопрезентация,Промо видео,Презентация в формате PDF)" - 6 часов